它已經成為世界上最具影響力的氣候政策決定因素之一，儘管沒有得到充分的重視。 巴巴多斯抵制氣候殖民主義，努力在全球變暖的代價下生存|作者:Abrahm Lustgarten 
 這意味著它有一個決定子，它和其他決定子在一條染色體上組合在一起。 歐內斯特·g·馬丁 
 假設某一性狀的決定因子(豌豆花的紫色)位於該物種的a染色體上。 整個有機體|雅克·勒布 
 耶和華也是命運的決定者，但他是事件背後的理性力量。 亞述與希伯來讚美詩|查爾斯·戈登·卡明 
 在像黑色安達盧西亞雞這樣的純品種中，每隻雞的所有生殖細胞都具有類似的黑色決定因子。 進化的社會方向|威廉·e·凱利科特 
 藍色眼睛是由於缺乏棕色色素決定因子，等等。 進化的社會方向|威廉·e·凱利科特